{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"21","quiz":[{"id":311,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","b":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","answer":"2"},{"id":329,"question":"واجب فحص عن وجود لوازم إسعافات أولية في الباص يقع :","a":"على الشرطي الموجود قرب الباص .","b":"على سائق الباص .","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"خزن التيار الكهربائي","b":"فصل التيار الكهربائي","answer":"1"},{"id":315,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة دوران المحرك","b":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","answer":"2"},{"id":302,"question":"الخليط من الوقود والهواء الضروري لتشغيل المحرك يتكون","a":"في المولد","b":"في الكاربوريتر","answer":"2"},{"id":328,"question":"سائق الباص عليه أن يفحص قبل السفر :","a":"إذا كان يحمل هويته الشخصية .","b":"ماسحات الزجاج ، عمل الزامور ، عمل جهاز فتح وإغلاق الأبواب .","answer":"2"},{"id":307,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب تعليمات القانون","answer":"1"},{"id":326,"question":"كيف يميز سائق الباص أن أحد الأبواب مفتوحة ؟","a":"عن طريق الضوء الأحمر الخاص بالأبواب .","b":"بواسطة مرآه خاصة لهذا الغرض .","answer":"1"},{"id":314,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"لا اهمية للامر","b":"صحيح","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","b":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما هي وظيفة الكاربوريتر في المركبة؟","a":"مزج البخار في داخل المحرك","b":"مزج الهواء بالوقود بغية احداث خليط يحترق لتشغيل المحرك","answer":"2"},{"id":316,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","b":"كمية الزيت في الكارتير","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"1"},{"id":323,"question":"في أي حالة يجوز لسائق تكسي تقاضي أجرة سفر أكثر من المقرر ؟","a":"في العطلة فقط .","b":"يمنع تقاضي أجرة أكثر من المقرر .","answer":"2"},{"id":322,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"عندما تسخن بطانة الفرامل","b":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"2"},{"id":327,"question":"على سائق العمومي :","a":"أن يستريح ساعة كل 7 ساعات سياقة .","b":"أن يستريح 2/1 ساعة كل أربع ساعات سياقة .","answer":"2"},{"id":321,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل نور الالتقاء","b":"عندما نستعمل الضوء العالي","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","b":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","answer":"1"},{"id":310,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","b":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","answer":"2"},{"id":312,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","b":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي وظيفة التشوك (الخانق) في المركبة؟","a":"تكوين خليط غني بالهواء لتسهيل تشغيل المحرك وخصوصا في الصباح","b":"تكوين خليط غني بالوقود لتسهيل تشغيل المحرك بالجو البارد وخصوصا في الصباح","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما لا تصل الشراره الكهربائية للبوجيات","a":"المحرك لا يعمل","b":"المحرك يتوقف عن العمل بانتظام","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هي الحمولة التي لا يجوز نقلها في الباص :","a":"أمتعة تسبب تلوث الركاب .","b":"كل الإجابات صحيحة .","answer":"2"},{"id":317,"question":"عندما لا يمكن تشغيل المحرك ، وتشعر برائحة الوقود، وهناك شك بأن الكاربوريتر مشبع","a":"عليك الانتظار قليلا الى أن يتبخر الوقود ، بعد ذلك تشغل المحرك","b":"عليك التشغيل بفترات قصيرة الى أن يشتعل الوقود","answer":"1"},{"id":324,"question":"بأي شروط يجوز لسائق الباص نقل راكب إذا لم يوجد معه تذاكر :","a":"فقط في منطقة بلدية .","b":"يجب عليه نقل الراكب بالسعر المقرر في هذا الخط .","answer":"2"},{"id":308,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","b":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","answer":"1"},{"id":319,"question":"جهاز تغيير الاضواء في المركبة يمكن السائق من","a":"تغيير الضوء العالي الى نور الطريق","b":"تغيير الضوء العالي الى الواطىء وبالعكس","answer":"2"},{"id":318,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"كمية الوقود في خزان الوقود","b":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","answer":"1"},{"id":306,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","b":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","answer":"2"},{"id":305,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تزيد سرعة المركبة","b":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}